%@metapost:antilles2001.mp
%@Titre: Antilles -- 2001
\par\compo{3}{antilles2001}{1}{Une boîte est formée d'un cylindre de
hauteur 8~cm, surmontée d'une demi-sphère de rayon 3~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume $\cal V$ de la boîte en cm$^3$ (on donnera
  une valeur approchée au mm$^3$).
\item Cette boîte est agrandie avec un coefficient $k=2$. Calculer le
  volume ${\cal V}'$ de la boîte agrandie. (Pour les calculs, on
  prendra $\pi\approx3,14$.)
\end{myenumerate}
}